<krpano>
    <style name="skin_hotspot_drone" url="icons/drone.png" edge="top" distorted="true"
	       tooltip=""
	       linkedscene=""
	       linkedscene_lookat=""
	       linkedscene_hoffset="0"
	       use3dtransition="false"
	       onclick="skin_hotspotstyle_click();"
	       depth="1000"
	       scale="0.5"
           width="120"
           height="120"
	       onover.addevent="tween(scale,0.55);"
	       onout.addevent="tween(scale,0.5);"
	       onloaded.addevent="skin_hotspotstyle_setup();"
	       />

	<style name="skin_hotspot_flycam_style" url="icons/helicopter.png" edge="top" distorted="false"
	       tooltip=""
	       linkedscene=""
	       linkedscene_lookat=""
	       linkedscene_hoffset="0"
	       use3dtransition="false"
	       onclick="skin_hotspotstyle_click();"
	       depth="1000"
           width="100"
           height="100"
	       onover.addevent="hotspot_flycam_thumb_new(true);"
	       onloaded.addevent="do_crop_animation(120,120,50);"
	       />
	<style name="skin_hotspot_here" url="icons/here.png" edge="top" distorted="false"
	       tooltip=""
	       linkedscene=""
	       linkedscene_lookat=""
	       linkedscene_hoffset="0"
	       use3dtransition="false"
	       onclick="skin_hotspotstyle_click();"
	       depth="1000"
	       scale="0.5"
           width="80"
           height="80"
	       onover.addevent="tween(scale,0.55); hotspot_flycam_thumb(true);"
	       onout.addevent="tween(scale,0.5); hotspot_flycam_thumb(false);"
	       onloaded.addevent="do_crop_animation(120,120,50);"
	       />
    <style name="skin_hotspotstyle_hover"
	    onclick="skin_hotspotstyle_click();"
        onover.addevent="hotspot_flycam_thumb_new(true);"
	    onout.addevent="hotspot_flycam_thumb_new(false);" />

    <data name="den-hung"><![CDATA[
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Đền Hùng ở Cần Thơ là công trình văn hóa – tâm linh mang tầm vóc lớn, được xây dựng nhằm tôn vinh công đức các Vua Hùng – những người đã có công dựng nước và đặt nền móng cho nền văn minh lúa nước của dân tộc Việt. Công trình nằm tại khu hành chính – văn hóa quận Bình Thủy, khởi công vào năm 2019 và khánh thành vào tháng 4 năm 2022, nhân dịp Giỗ Tổ Hùng Vương, với sự tham dự của đông đảo lãnh đạo Trung ương, địa phương cùng bà con nhân dân. Đây là một trong những đền Hùng có quy mô lớn và hiện đại nhất khu vực Đồng bằng sông Cửu Long.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Với diện tích hơn 4.000 m², Đền Hùng Cần Thơ được thiết kế hài hòa giữa kiến trúc truyền thống và hiện đại. Công trình lấy cảm hứng từ hình ảnh bánh chưng, bánh dày, tượng trưng cho văn hóa lúa nước, đồng thời gợi nhớ đến biểu tượng cội nguồn dân tộc. Chính điện uy nghi, mái ngói cong vút, tường gạch đỏ, cột gỗ bề thế, cùng hoa văn trang trí mang đậm bản sắc văn hóa Việt, tạo nên một không gian linh thiêng nhưng gần gũi. Trong khuôn viên còn có sân lễ hội rộng rãi, nhà bia tưởng niệm, hệ thống cây xanh và cảnh quan hài hòa, vừa tạo sự trang nghiêm, vừa mang nét đặc trưng của miền Tây sông nước.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Không chỉ là nơi để nhân dân Cần Thơ và các tỉnh lân cận tưởng nhớ công đức Tổ tiên trong ngày Giỗ Tổ Hùng Vương mùng 10 tháng 3 âm lịch, Đền Hùng còn thường xuyên tổ chức nhiều hoạt động văn hóa – lễ hội như dâng hương, rước kiệu, biểu diễn nghệ thuật dân gian, tạo nên không khí gắn kết cộng đồng. Công trình trở thành điểm nhấn quan trọng trong đời sống tinh thần của người dân, là nơi giáo dục truyền thống “uống nước nhớ nguồn”, bồi đắp lòng tự hào dân tộc cho thế hệ trẻ.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngày nay, Đền Hùng ở Cần Thơ không chỉ có giá trị tâm linh mà còn là điểm đến du lịch hấp dẫn. Du khách khi đến với Tây Đô có thể vừa tham quan, tìm hiểu lịch sử, vừa hòa mình vào không gian văn hóa đậm đà bản sắc dân tộc. Cùng với những địa điểm nổi tiếng khác của thành phố như bến Ninh Kiều, chợ nổi Cái Răng, nhà cổ Bình Thủy…, Đền Hùng góp phần tạo nên một bức tranh văn hóa – du lịch đặc sắc, khẳng định vai trò của Cần Thơ là trung tâm văn hóa, kinh tế, du lịch lớn của miền Tây Nam Bộ.
        ]]>
	</data>

    <data name="ninh-kieu"><![CDATA[
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Bến Ninh Kiều là điểm đến nổi tiếng bậc nhất của thành phố Cần Thơ, nằm bên bờ sông Hậu hiền hòa, ngay trung tâm quận Ninh Kiều. Với vị trí đắc địa “nhất cận thị, nhị cận giang”, nơi đây từ lâu đã trở thành biểu tượng du lịch và là niềm tự hào của người dân Tây Đô. Tên gọi Ninh Kiều gắn với chiến thắng lịch sử Ninh Kiều (Hà Nội) năm 1426, do vua Lê Thái Tổ đặt, thể hiện khát vọng thái bình, hưng thịnh.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngày nay, Bến Ninh Kiều được quy hoạch thành công viên ven sông rộng lớn, rợp bóng cây xanh, có hệ thống lối đi bộ, ghế nghỉ và cảnh quan thoáng đãng, là nơi người dân và du khách đến dạo mát, ngắm sông. Điểm nhấn đặc sắc tại đây là Cầu đi bộ Ninh Kiều với thiết kế hình chữ S mềm mại, uốn lượn như dải lụa trên sông Hậu, lung linh ánh đèn về đêm. Từ bến, du khách có thể phóng tầm mắt ngắm nhìn những con thuyền xuôi ngược, chiêm ngưỡng vẻ đẹp của cầu Cần Thơ hùng vĩ và trải nghiệm không khí nhộn nhịp của vùng sông nước.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Không chỉ đẹp về cảnh quan, Bến Ninh Kiều còn là trung tâm gắn kết văn hóa – du lịch của Cần Thơ. Từ đây, du khách có thể dễ dàng di chuyển đến chợ nổi Cái Răng, các vườn trái cây trĩu quả, hay tham gia các tour du thuyền trên sông để thưởng thức ẩm thực miền Tây và nghệ thuật đờn ca tài tử. Chính sự giao thoa giữa nét đẹp sông nước hữu tình và nhịp sống đô thị hiện đại đã tạo nên sức hấp dẫn riêng biệt, khiến Bến Ninh Kiều trở thành “trái tim” của thành phố Cần Thơ, điểm đến không thể bỏ qua của bất kỳ ai khi đặt chân đến miền Tây Nam Bộ.]]>
	</data>

    <data name="cho-can-tho"><![CDATA[
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Chợ Cổ Cần Thơ nằm bên bờ sông Hậu, trên đường Hai Bà Trưng (quận Ninh Kiều), được xây dựng từ đầu thế kỷ XX, dưới thời Pháp thuộc. Đây là một trong những ngôi chợ lâu đời bậc nhất ở Tây Đô, mang đậm dấu ấn kiến trúc Đông – Tây kết hợp. Công trình có tường gạch vàng, mái ngói đỏ, cửa vòm cao thoáng, vừa mang nét cổ kính vừa hài hòa với cảnh quan ven sông, tạo nên một không gian giao thương sầm uất, giàu bản sắc.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngày nay, chợ không chỉ là nơi buôn bán hàng hóa, đặc sản địa phương mà còn trở thành điểm đến du lịch văn hóa hấp dẫn. Du khách đến Chợ Cổ Cần Thơ có thể tìm thấy các sản phẩm thủ công mỹ nghệ, quà lưu niệm, trái cây miệt vườn, bánh dân gian và nhiều món ăn đặc trưng của miền Tây. Buổi tối, khu vực quanh chợ lên đèn rực rỡ, kết hợp cùng Bến Ninh Kiều và Cầu đi bộ tạo nên một không gian nhộn nhịp, lung linh ven sông.
        </br>
        &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Với hơn trăm năm tuổi đời, Chợ Cổ Cần Thơ không chỉ là nơi giao thương truyền thống mà còn là chứng nhân lịch sử, ghi dấu sự phát triển của đô thị Cần Thơ. Đây chính là một trong những điểm đến tiêu biểu, mang đậm hồn cốt sông nước Nam Bộ, góp phần làm nên bản sắc riêng của “thủ phủ miền Tây”.
        ]]> 
	</data>

	<data name="nha-co-binh-thuy"><![CDATA[
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Đưa du khách ngược dòng thời gian, trở về với không gian sinh hoạt của tầng lớp điền chủ Nam Bộ xưa. Ngôi nhà nằm tại số 142–144 đường Bùi Hữu Nghĩa, phường Bình Thủy, quận Bình Thủy, TP. Cần Thơ – cách trung tâm thành phố chỉ khoảng 5 km.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Được xây dựng vào năm 1870 bởi gia tộc họ Dương – một dòng họ giàu có và có vị thế trong vùng, Nhà Cổ Bình Thủy đến nay đã hơn 150 năm tuổi. Ngôi nhà hiện do thế hệ thứ 6 của dòng họ quản lý và bảo tồn, trở thành di sản kiến trúc quý giá của Cần Thơ nói riêng và Nam Bộ nói chung.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Khuôn viên nhà rộng gần 6.000 m², bao gồm ngôi nhà chính, sân vườn, và khuôn viên trồng cây cảnh, hoa lá. Kiến trúc của nhà là sự giao thoa độc đáo giữa Đông và Tây: phần bố cục tổng thể vẫn tuân theo kiểu nhà rường truyền thống Nam Bộ – gồm ba gian, hai chái, phân chia không gian theo chức năng sinh hoạt gia đình và thờ cúng tổ tiên. Tuy nhiên, phần mặt tiền lại mang dáng dấp biệt thự Pháp với hàng hiên vòm cong, bậc tam cấp hình cung, và những hoa văn chạm trổ tinh tế.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Bước qua cánh cửa gỗ lim, du khách sẽ bị cuốn hút bởi nội thất giàu giá trị nghệ thuật: từ bộ bàn ghế gỗ chạm khắc tỉ mỉ, tủ thờ sơn son thếp vàng, đến những khung ảnh cổ và bộ sưu tập đồ gốm quý hiếm. Mỗi vật dụng trong nhà đều kể một câu chuyện về đời sống thị dân Nam Kỳ cuối thế kỷ XIX – đầu XX.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Không chỉ là di tích kiến trúc, Nhà Cổ Bình Thủy còn nổi tiếng khi từng xuất hiện trong bộ phim điện ảnh “Người tình” (The Lover) của đạo diễn người Pháp Jean-Jacques Annaud. Kể từ đó, nơi đây trở thành điểm dừng chân quen thuộc của du khách quốc tế, đặc biệt là những người yêu thích văn hóa, lịch sử.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngày nay, Nhà Cổ Bình Thủy mở cửa đón khách với mức phí tham quan hợp lý. Du khách đến đây không chỉ được chiêm ngưỡng kiến trúc, tìm hiểu lịch sử, mà còn được hòa mình vào bầu không khí hoài cổ, chậm rãi – một khoảng lặng quý giá giữa nhịp sống hiện đại.	
	 	]]>
	</data>

	<data name="dinh-binh-thuy"><![CDATA[
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Giữa nhịp sống hiện đại của thành phố Cần Thơ, Đình Bình Thủy vẫn sừng sững, uy nghi như một chứng nhân của thời gian. Với tuổi đời gần 180 năm, nơi đây không chỉ là công trình kiến trúc cổ tiêu biểu, mà còn là “trái tim” văn hóa – tín ngưỡng của cư dân miền Tây Nam Bộ.<br/><br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Đình Bình Thủy được dựng vào năm 1844, dưới triều vua Thiệu Trị, ban đầu chỉ là ngôi đình nhỏ để dân làng tụ họp, thờ phụng Thành Hoàng Bổn Cảnh – vị thần bảo hộ cộng đồng. Qua nhiều lần trùng tu và mở rộng, đình trở nên khang trang, bề thế, trở thành một trong những ngôi đình lớn và đẹp bậc nhất miền Tây. Đến năm 1989, đình chính thức được công nhận là Di tích kiến trúc nghệ thuật cấp quốc gia, khẳng định giá trị lịch sử và nghệ thuật đặc biệt của công trình.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Tọa lạc trên khu đất rộng hơn 4.000 m², đình được bố trí theo kiểu truyền thống của đình làng Nam Bộ. Các hạng mục chính bao gồm nghi môn (cổng đình), võ ca, chánh điện, hậu điện và sân đình thoáng rộng.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Điểm nổi bật của đình là sự kết hợp hài hòa giữa kiến trúc cung đình Huế và phong cách nghệ thuật Nam Bộ. Mái đình lợp ngói âm dương, uốn cong mềm mại, chạm khắc tinh xảo hình rồng, phượng, lưỡng long chầu nguyệt. Bên trong, hệ thống cột kèo làm từ gỗ quý như lim, căm xe được điêu khắc tỉ mỉ, vừa chắc chắn vừa giàu tính thẩm mỹ.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Không gian nội thất trang nghiêm với hoành phi, câu đối sơn son thếp vàng, bàn thờ tổ tiên, thần linh uy nghi. Tất cả tạo nên một tổng thể kiến trúc hài hòa, vừa cổ kính vừa tràn đầy sức sống.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Không chỉ là công trình kiến trúc, Đình Bình Thủy còn là nơi gắn bó mật thiết với đời sống tinh thần của người dân địa phương. Hằng năm, đình là nơi diễn ra nhiều lễ hội, trong đó nổi bật nhất là Lễ Kỳ Yên tổ chức vào ngày rằm và 16 tháng Chạp âm lịch.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Trong lễ hội, người dân cùng nhau dâng hương, tế lễ, cầu cho quốc thái dân an, mùa màng bội thu. Các hoạt động văn hóa dân gian như hát bội, múa lân – sư – rồng, trò chơi dân gian cũng diễn ra sôi nổi, thu hút đông đảo du khách tham gia. Đây là dịp để cộng đồng gắn kết, lưu giữ và phát huy những giá trị truyền thống quý báu.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Với lịch sử gần hai thế kỷ, Đình Bình Thủy không chỉ là di tích tôn giáo mà còn là bảo tàng sống lưu giữ tinh hoa văn hóa, tín ngưỡng và kiến trúc của vùng đất Tây Đô. Ngôi đình cổ kính, uy nghiêm giữa lòng thành phố hiện đại mang lại cho du khách những trải nghiệm độc đáo – vừa chiêm ngưỡng nghệ thuật kiến trúc, vừa tìm hiểu đời sống tâm linh của cư dân Nam Bộ.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngày nay, Đình Bình Thủy đã trở thành điểm đến không thể bỏ qua khi ghé thăm Cần Thơ. Nơi đây đem đến cho du khách một không gian vừa linh thiêng, vừa đậm chất văn hóa, là minh chứng sống động cho truyền thống “uống nước nhớ nguồn” của dân tộc Việt Nam.	</data>
	]]>
	</data>

	<data name="thien-vien-truc-lam-phuong-nam"><![CDATA[
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Nằm yên ả giữa vùng quê An Bình (huyện Phong Điền cũ, nay thuộc TP. Cần Thơ), Thiền viện Trúc Lâm Phương Nam là một trong những công trình Phật giáo lớn và nổi bật nhất của vùng Đồng bằng sông Cửu Long. Khởi công vào tháng 7 năm 2013 và khánh thành vào tháng 5 năm 2014, thiền viện được xây dựng trên khu đất rộng gần 4 ha với tổng kinh phí hàng chục tỷ đồng. Đây không chỉ là nơi sinh hoạt tâm linh của tăng ni và Phật tử, mà còn là điểm đến tham quan, chiêm bái được du khách trong và ngoài nước yêu thích. <br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Ngay từ xa, hình ảnh cổng tam quan uy nghi hiện ra, mở ra một không gian thanh tịnh, tách biệt khỏi những ồn ào thường nhật. Bước qua cổng, con đường lát gạch dẫn thẳng vào chánh điện – trung tâm của thiền viện, được thiết kế theo lối kiến trúc thời Lý – Trần, mái ngói cong, đầu đao vút nhẹ, các cột gỗ lim to vững chãi. Nội thất chánh điện bài trí trang nghiêm, tượng Phật Thích Ca Mâu Ni bằng đồng được đặt giữa gian chính, tỏa ánh vàng rực rỡ dưới ánh sáng nhẹ.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Hai bên chánh điện là gác chuông và gác trống, tạo nên thế cân đối hài hòa. Đi sâu hơn, du khách sẽ bắt gặp hồ nước rộng với hai thủy tạ thanh nhã: một nơi an vị tượng Di Lặc bằng gỗ lớn, một nơi thờ tượng Quan Âm Bồ Tát bằng đá trắng, tất cả được nối với bờ bằng chiếc cầu cong sơn đỏ nổi bật giữa nền nước xanh. Không gian quanh hồ rợp bóng cây, điểm xuyết hoa sen, hoa súng tạo cảm giác yên bình và mát mẻ.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Bên cạnh các công trình chính, thiền viện còn có giảng đường, trai đường, thư viện, cùng khu vực dành cho tăng chúng tu học. Tất cả đều được xây dựng thống nhất về phong cách, sử dụng nhiều vật liệu tự nhiên như gỗ, đá, gạch nung, gợi nhớ về hình ảnh chùa Việt cổ xưa.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Đến với Thiền viện Trúc Lâm Phương Nam, du khách không chỉ được chiêm bái mà còn có thể thong thả tản bộ quanh hồ, lắng nghe tiếng chuông gió hòa cùng tiếng chim, cảm nhận sự tĩnh lặng thấm dần vào tâm trí. Không bán vé vào cổng, thiền viện luôn rộng cửa đón mọi người, khuyến khích du khách ăn mặc lịch sự, giữ trật tự để tôn trọng không gian tu hành.<br/>
		&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;Với vị trí chỉ cách trung tâm Cần Thơ khoảng 15 km, đây là một điểm đến lý tưởng cho những ai muốn tìm sự thư thái, chiêm nghiệm giữa đời sống bận rộn, đồng thời trải nghiệm một phần bản sắc kiến trúc và văn hóa Phật giáo Việt Nam.		 		]]>
	</data>

    <action name="hotspot_flycam_thumb_new" scope="local" args="isTrue">
		if(isTrue,
			set(hotspot[calc(get(caller.name) +'thumb')].url, get(scene[get(caller.linkedscene)].thumburl));
			set(hotspot[calc(get(caller.name) +'thumb')].ath, get(caller.ath));
			set(hotspot[calc(get(caller.name) +'thumb')].atv, get(caller.atv));
			set(hotspot[calc(get(caller.name) +'thumb')].visible, true);
			set(skin_settings.autotour, false);
			autorotate.stop();
			,
			set(hotspot[calc(get(caller.name))].visible, false);
			set(skin_settings.autotour, true);
			autorotate.start();
		);
		
	</action>
</krpano>